卡塔爾航空收購國泰航空接近一成股權

有分析指於卡塔爾除咗希望藉此打開中東國家對佢嘅邊境封鎖, 仲諗住用依一成股權同希望晌商業上擴大對香港影響嘅中國資本打好關係.

Qatar Buys a Chinese Ally Against Gulf Bullies
A stake in Cathay Pacific hands CEO Akbar Al Baker several advantages.
By David Fickling

The world's most richly valued major airline is suddenly looking a little less shiny.

Cathay Pacific Airways Ltd., whose 9.5 times enterprise value-to-Ebitda multiple is almost double that of Singapore Airlines Ltd. despite a forecast HK$1.3 billion ($167 million) loss this year, is losing a key shareholder.

Affiliates of Kingboard Chemical Holdings Ltd. sold their 9.6 percent stake to Qatar Airways Ltd. for HK$5.16 billion, according to a filing Monday. That's a large change for an illiquid stock: Only 15 percent of Cathay's equity is freely traded, with Swire Group and Air China Ltd. having 45 percent and 30 percent interests respectively. The shares that do trade fell as much as 4.9 percent in Hong Kong, headed for their worst performance in six months.

One obvious reason for the drop is that Cathay's valuation, and Kingboard's strategic stake, were both seen as bets not so much on the company's financial performance as the odds of Air China buying out Swire in a bid for complete control. Such a deal would allow state-owned Air China to create the world's largest cargo carrier and build Cathay into a premium global brand, Corinne Png, an analyst at Crucial Perspective in Singapore, has argued. It would also fit a pattern of Beijing gradually tightening its control over Hong Kong, both politically and -- with recent deals such as Cosco Shipping Corp.'s takeover of Orient Overseas International Ltd. -- in business terms.

Cathay shares have done rather well since Kingboard's affiliates first declared a holding last December, gaining 25 percent, of which 17 percent was in the past month alone. An airline stake never made a lot of sense for a maker of circuit-board laminates, but Kingboard's HK$800 million gain isn't to be sniffed at.

More tantalizing is the question of Qatar Airways' motivation. The carriers first struck a two-way relationship in 2014 with the announcement of twin daily flights between Hong Kong and Doha, although Qatar seems markedly more keen on the arrangement: When the congenitally aloof Cathay dropped its routes last year, the Gulf partner was so eager to keep up access into China that it matched the dropped flights on its own planes.

The stake further extends Qatar Chief Executive Officer Akbar Al Baker's traction within the Oneworld alliance, where he now has influence with five of 13 members thanks to shares in IAG SA and Latam Airlines Group SA. 1 It may also help consolidate Baker's presence in air cargo: Cathay and Qatar are, respectively, the fourth- and fifth-biggest cargo carriers, with Emirates at No. 2.

Still, to focus on those issues alone risks missing the wood for the trees. It's hard to miss the diplomatic ramifications as Qatar heads into its fifth month under blockade by neighboring countries, and as Saudi Arabia arrests senior figures in politics, business and royalty, further consolidating Crown Prince Mohammad bin Salman's grip on power.

Qatar at present depends on emergency routes negotiated via the UN's aviation organization ICAO to cross the air traffic control regions that surround the country and are entirely controlled by its rivals Saudi Arabia, Bahrain and the United Arab Emirates. A pivot to Asia makes sense in that context, since most destinations are accessible more or less directly through the friendlier skies of Iran.

More to the point, a seat around the table with Cathay's Chinese shareholders could buy Baker some powerful allies. Qatar now has something Air China would badly like, in the form of an option on an outright takeover of Cathay Pacific. China, meanwhile, has an outbound tourism market that the UAE's Emirates (and at some point, even Saudi Arabia itself) might want to tap, not to mention a voracious demand for oil that's currently seeing the likes of Riyadh lose share to the Russians. If Doha's enemies push too hard, they risk antagonizing a very powerful ally.

A lesson known in every playground is that when you're being ganged up on, you need a friend who's stronger than your bullies. Qatar's state airline, in sidling up to China, may have done just that.

其實我覺得個頭開得唔錯 我嗰時有幾個角色都覺得有做反角嘅可能性 但我對哩套戲嘅唔好印象大於好印象

1. 吳彥祖嗰part個人觀感有啲隔硬嚟 甚至覺得有啲多餘 個感覺係導演淨係想用香港啲高樓大廈玩吓災難性層層疊 之後就特登安排佢講個計劃名出嚟咁 有啲唔係好知哩part做乜撚咁

2. 父囡情條線打得唔夠入 感動位覺得有啲尷尬

3. 反角個犯事理由太撚唔合理呱 想炸咗全世界之後做個美國總統 做乜鳩？跟住又係俾人捉到就做5分鐘解說點解佢要犯 嘩屌 娘到一個點

4. 雖然知佢係美國電影 但哩套嘅大美國英雄主義 同埋過份歌頌美國嘅情懷 真係有啲嘔心 尤其最後嗰句咩 「因為老子就是美國總統！」WTF

雖然係馬後炮 但如果個故事變成美國總統真係背後策劃人 為權力而表面做好人 但暗中搵人阻止男主角 整幾條伏線指向其他角色屈鳩佢哋做反角 而女主角同女船長係總統後後嘅間諜咁 可能會好睇啲

sor 可能太認真 但我真心覺得佢曬咗個idea

算係咁

無人理?

依啲新聞比較少人理嘅.

唔係好明點解要買喎
Qatar 想同中國靠攏？
但中國應該唔會想插手中東事務

唔想插手唔代表唔想擴大影響力嘅, 而卡塔爾都係借下東風, 唔想俾沙地打壓得咁勁, 狐假虎威唧.

外國報導話佢卡塔爾被困，想搵方法走出去

其實照計真係封鎖晒, 聯合國或ICAO都會搵方法開番條路俾佢?

佢依家出去得1條路就係呢2個組織開俾佢

條路使唔使兜好遠? 其實影響大唔大?

照計冇事冇幹都唔會郁依條航路掛, 不過沙地新王儲又係傻傻地嘅.

你問我嘅話, 我會覺得係搵靠山多過搵出路嘅實際作用, 因為如果要搵境外航空公司, 求其去希臘買一間仲簡單. 唔好忘記佢拎住依一成股權, 除咗中國外, 英國佬都要忌佢幾分.

連登仔啲英文咁撚柒廢 見到咁大篇野 點會同你睇晒佢呀

唔洗，係要佢俾原有嘅出入點留一個